[搶疆]台灣反滲透法已三讀通過

趕在2019年最後一天，立法院今下午完成「反滲透法」三讀。未來任何人不得受滲透來源的指示、委託或資助，進行違反選舉、罷免、公投政治獻金的行為，違者最重可處5年以下徒刑，得併科新台幣1000萬元以下罰金。以防範境外敵對勢力的滲透干預。

「反滲透法」自民進黨團11月27日提出草案後，僅召開一場公聽會就火速交付院會逕付二讀，隨即進入一個月協商期。立法院長蘇嘉全上周起兩度召集朝野協商，歷經馬拉松式逐條討論，朝野只對法案名稱、立法意旨及施行日期達成共識，其餘條文皆保留送院會表決。

三讀條文明定，任何人受滲透來源的指示、委託或資助，進行遊說行為，處50萬元以上、500萬元以下罰鍰；若就國防、外交及大陸事務涉及國家安全或國家機密進行遊說者，處3年以下徒刑，得併科500萬元以下罰金。

！最後今日！
德國聯署
仲差2萬幾人！

yay!
抗爭之路 - 所有和理非都一定要做既 2020 New Years Resolution！